\section{Logik}
	\subsection{Notation}
	\begin{tabular}{cl}
		$A \Rightarrow B$ 		& Aus A folgt B\\
		$A \Leftrightarrow B$ 	& A ist equivalent zu B (A genau dann, wenn B)\\
		$A \bigvee B$ 			& A oder B\\
		$A \bigwedge B$ 		& A und B\\
		$\neg A$ 				& nicht A \\
		$\forall A$ 			& Für alle A\\
		$\exists B$ 			&  Existiert die Menge B\\
		$\exists! B$ 			& Existiert genau ein B\\
		$\nexists B$ 			& Existiert kein B \\
	\end{tabular}
	
	\subsection{Indirekter Beweis}
		Anstatt die Aussage zu beweisen, beweisen wir, dass das Gegenteil der Aussage nicht wahr sein kann.\\
		$"A \Rightarrow B" \longrightarrow "A \Rightarrow \neg B" \longrightarrow Widerspruch$\\
		%\eqbox{"A \Rightarrow B" \longrightarrow "A \Rightarrow \neg B" \longrightarrow Widerspruch}
		
		Kontraposition:
		$"A \Rightarrow B" \Leftrightarrow "\neg B \Rightarrow \neg A"$
		%\eqbox{"A \Rightarrow B" \Leftrightarrow "\neg B \Rightarrow \neg A"}
	
	\subsection{Beweis durch Induktion}
		Müssen wir zeigen das eine Aussage für alle $n$ wahr ist, kann die Induktion verwendet werden.\\
		$A(x,n) = B(x,n)$\\
		\textbf{Verankerung:}\\
		Wir setzen für $n$ etwas explizites ein (üblicherweise $0$, $1$ oder eine in der Aussage bereits verwendete Zahl/Parameter).\\
		$A(x,0) = B(x,0)$\\
		
		\textbf{Induktionsschritt:}
		Wir nehmen an das die ursprüngliche Aussage wahr ist und versuchen zu zeigen das der nächste Schritte immer wahr ist (Aussage stimmt auch für $n+1$).\\
		Um dies zu zeigen wird meist die neue Aussage ($n+1$) auf die ursprüngliche Aussage ($n$), die wir als wahr angenommen haben, zurückgeführt.\\
		$A(x,n+1) \to C(x,n) + A(x,n+1) = C(x,n) + B(x,n) \to B(x,n+1)$